## Пользователь для проверки подключения

В Active directory создан пользователь zbx-rdp-check для проверки подключения к терминалам.

## Групповая политика Logoff now

Для пользователя zbx-rdp-check создана групповая политика "Logoff now" в которую добавлен скрипт, который срабатывает при входе в систему:

```
@echo off
shutdown /l /f
```

Т.е. сразу при входе в windows срабатывает команда logoff, т.о. сессия пользователя корректно завершается.

## Remote Desktop Plus

Скачать программу можно с сайта [donkz.nl](https://donkz.nl)

У данной программы есть замечательный ключ `/batch`, который выводит в консоль коды ошибок.

 * 0 - Без ошибок
 * 1 - Неопределённая ошибка
 * 2 - Указанный файл подклчения не найден.
 * 5 - Целевой компьютер не входит в список разрешённых.
 * 29 - Не удаётся записать файл журнала.
 * 30 - Профиль не найден.
 * 87 - Недопустимый параметр командной строки или комбинация параметров командной строки.
 * 161 - Неверный формат указанного пути (имя файла подключения, файл журнала или файл параметров).
 * 259 - Сервера в списке нет отвечают (при использовании / lb)
 * 2382 - Неверное имя или ip адрес сервера.
 * 10060 - Время подключения к серверу истекло.
 * 11001 - Удалённый сервер не найден.

## Проверка подключения

Создать файл

`C:\Program Files\zabbix\conf\zabbix_agentd.conf.d\userparameter_rdp.conf`, который содержит строку

```UserParameter=rdp.check.connect,C:\Program Files\zabbix\scripts\rdp-check-connect.bat```

В конфиг `C:\Program Files\zabbix\conf\zabbix_agentd.conf` добавить строку:

```Include=C:\Program Files\zabbix\conf\zabbix_agentd.conf.d\*.conf```

Увеличить таймаут выполнения до 30

```Timeout = 30```

Хеш пароля создаётся программой [gencrypt.exe](https://www.donkz.nl/blog/wp-content/plugins/download-monitor/download.php?id=4)

## Сеансы службы терминалов

Через zabbix собираются счётчики производительности windows:

  * `\Службы терминалов\Всего сеансов` (`\Terminal Services\Total Sessions`)
  * `\Службы терминалов\Неактивных сеансов` (`\Terminal Services\Inactive Sessions`)
  * `\Службы терминалов\Активных сеансов` (`\Terminal Services\Active Sessions`)

и по этим данным строиться график.

## Мониторинг состояния смежных служб

Настроен zabbix на мониторинг состояния служб:

  * Службы лицензирования удаленных рабочих столов (TermServLicensing)
  * Службы удаленных рабочих столов (TermService)

Настроены триггеры, которые срабатывают при остановке данных служб.
